\chapter{Restricciones}

\label{cap:restricciones}

En este capítulo se expondrán aquellos factores de desarrollo del proyecto que son \emph{impuestos por las circunstancias} del mismo (factores \emph{dato}) y aquellos otros fruto de decisiones libres en base al conocimiento del mismo (factores \emph{estratégicos}).

\section{Factores dato}

Según las circunstancias del proyecto, es necesario tomar las siguientes decisiones:

\begin{itemize}
	\item Se utilizará el \foreign{framework} para el desarrollo de \acp{AG} aplicados al \ac{FLP} anteriormente desarrollado en el grupo de trabajo de Proyectos de Ingeniería.
	\item El formato de los datos de entrada y salida también se acomodarán a este \foreign{framework}.
	\item El lenguaje de programación utilizado para la implementación del programa será Python, ya que el \foreign{framework} anteriormente mencionado está implementado en este lenguaje.
	\item Debido al limitado presupuesto de un proyecto de esta índole se utilizará software libre, disponible de forma gratuita y con facilidad de extensión si fuera necesario.
	\item En su defecto, se hará uso de software gratuito (aún sin ser libre) si no existiera una alternativa libre disponible, atendiendo a las necesidades de licencia pertinentes.
	\item Los recursos a utilizar serán aquellos disponibles para el autor del proyecto así como los provistos por el grupo de trabajo de Proyectos de Ingeniería para tal fin.
\end{itemize}

\section{Factores estratégicos}

Se han tomado las siguientes decisiones de cara al desarrollo del proyecto:

\begin{itemize}
	\item Se utilizará Python 3 como versión del lenguaje de programación. Se ha considerado el uso de Python 2.7 ya que el \foreign{framework} mencionado en los factores dato está escrito en esta iteración del lenguaje, sin embargo éste es fácil de portar automáticamente (gracias a la utilidad \verb|2to3|) y utilizar esta versión más moderna de Python permitirá hacer uso de los últimos avances en su librería estándar (así como en librerías de terceros). Son especialmente útiles los cambios referentes a módulos de multiprocesamiento y comunicación entre procesos \cite{pep3154}.
	
	\item Más concretamente se utilizará Python 3.4 debido a su amplia disponibilidad en fuentes de \foreign{software} y a ser la versión de Python 3 con mayor soporte.
	
	\item Se hará uso del módulo de desarrollo de algoritmos evolutivos DEAP, que consigue acomodar todos los elementos necesarios para el algoritmo de forma accesible y natural \cite{DEAP_JMLR2012}. Existen alternativas, como \module{inspyred} o \module{pyvolution}, sin embargo DEAP se adapta mejor al problema a utilizar y todavía recibe soporte a día de hoy. El éxito al utilizar este mismo módulo por proyectos anteriores respalda esta decisión \cite{GataMoreno} \cite{pfc2009} \cite{pfc2010-1} \cite{pfc2010-2} \cite{pfc2011-1} \cite{pfc2011-2} \cite{pfc2012}.

	\item El programa se desarrollará en una plataforma Debian (distribución de Linux) debido a la facilidad de uso de su gestor de paquetes y la presencia de las herramientas anteriormente mencionadas. Se ha estudiado el uso de otras distribuciones, como Ubuntu o Fedora, pero elegir Debian asegurará la interoperabilidad entre la plataforma de desarrollo y la de pruebas que se indican en el capítulo \ref{cap:recursos}. Ésta es una distribución utilizada ampliamente en el campo de la investigación y facilitará además su uso en otros sistemas Linux donde también estén disponibles estas herramientas.
\end{itemize}